新盤避空置稅 上月5465伙趕申預售

不少發展商為求避一手空置稅而蜂擁申預售樓花，據了解上月8個項目共5,465伙申預售，創下16年來新高，個別樓花期更長達32個月；發展商亦紛拆細分期申請，其中屯門管翠路近2千伙項目便分2期申預售。

政府針對一手住宅物業推出空置稅，加重持有現樓單位的成本，發展商急急申請預售樓花，以增加推盤靈活性及有更長時間賣樓。據地政總署公布，上月共有8個項目申請預售，合共5,465伙，不單較6月214伙大幅增加24.5倍，更創自2002年7月後的16年新高，當時單月共有5,543伙申請。

6項目樓花期 約27至32個月

新申請項目包括中國恒大旗下的屯門管翠路8號，分成第1期（754伙）及第2期（1,228伙）申請；億京白石角創新路18號項目（1,408伙），以及新地元朗PARK YOHO 2B期（712伙）。其他較細規模的樓盤包括馬鞍山耀沙路（547伙）、油塘四山街13至15號（326伙）及馬頭角九龍城道68號項目（294伙）。

香港興業愉景灣堤畔徑3號早前曾撤回申請，上月再度申請預售，惟預計落成日期由今年12月，延至明年7月。

新申請的項目中，不少屬於遠期樓花的項目，當中有6個的樓花期長約27至32個月，以新世界的馬頭角九龍城道項目樓花期最長，預計落成日期為2021年3月份。至於較短樓花期的愉景灣堤畔徑及元朗PARK YOHO 2B期，樓花期介乎12至15個月。

累積待批樓花 升至15342伙

另一邊廂，7月份共有2個項目獲批預售樓花，包括南豐牽頭的將軍澳日出康城6期，及遠東發展元朗丹桂村里項目，分別提供2,392及24伙，兩項目合共提供2,416伙。

空置稅無撚用 垃圾